https://web.archive.org/web/20020614090140/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=274

### [5480] あお	2002.01.30 WED 22:51:43　
	
つけたし。
CH'91のイラストというのは、サントラのイラストのことです～。下のカキコじゃ分かりにくかったですね･･･すいません。

### [5479] おっさん(岐阜県：カキーン！！）	2002.01.30 WED 22:51:34　
	
毎度、やっぱ今日は来ました。解禁なんでということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
カキーン（解禁）・・・・・シャン（香）ちゃんのお母さんも張の奴がやったんっすね。ほんまもんの黒幕、張だったんやなって。でも
それなりの裁きが下るものです。玄武部隊じゃなくりょうが裁きを下したんだから。玄武部隊に借りを返したんだけどね。何となくりょうらしい裁きの仕方なのかなって思ってしまいました。
バンチ・・・すぐ、無くなりますよね。仕事先の本屋（仕事先がＳＣなんで）がすぐ近くにあるんですけど、次の日通るともう空なんですよね。もーちょっと置いたらって思ってしまいます。買う人おるんだから・・・。でもどうなんでしょう？？？
今から風呂入るので今日はこの辺で・・・？？？？？？

### [5478] あお	2002.01.30 WED 22:50:29　
	
さて解禁♪
いや～･･･自業自得を絵に書いたような方でしたね(笑)。それにしても･･･10年以上も前から下克上(ちょっと違う??)を考えていたなんて･･･気の長い男だこと･･･。そっちの犯人も彼だったなんて思いもしませんでした。違う人だろうと思ってましたよ～。

なまえ＞
阿香と呼ぶのでしょうね･･･冴羽氏も周りの｢仲間｣も。そのときの気持ちを考えるとやっぱりちょっと辛いですねえ･･･。どうしても重なってしまうだろうから。

次号ではついにまた香さんが再登場(?)ですね！今からすご～～～く楽しみです。

ところで･･･誰か教えていただけませんか??
かなり前にどなたかが、携帯やPHSの待ち受け画面にCH'91のイラストをダウンロードできるサイトがあると仰っていたと思うのですが･･･URLを忘れてしまいました。ようやくPHSを持てるだけの経済的余裕(爆笑)ができたので、どなたかご存知の方、もう一度教えていただけませんでしょうか??よろしくお願いします！！

### [5477] まろ	2002.01.30 WED 22:02:20　
	
解禁ッス！

[今週号の感想]
遂に、黒幕である青龍の張に、その裁きが下りましたね。それにしても、張はホント腹黒いヤツっすねェ（やっぱ、声は大塚 芳忠さんで決まりですね・笑）。李大人だけでなく、彼の奥さんや阿香（シャンちゃん→中国語では『ちゃん』の事を『阿』という字で表すようです。三国志演技で劉備の息子の幼名が阿斗（あと）だったので）まで消そうとしてまで、正道会のボスに君臨したかったとは…。挙句の果てに、李大人を消した際の、口実に脱走した香瑩を真犯人に仕立てるとは――恐れ入ります。そんなヤツが、リョウの遠距離狙撃によって斃れ（※１）た訳ですから、皮肉というか、溜飲が下るというというか・・・でも、ちょっち割りきれないですヨね。何しろ犠牲が大きすぎましたから。李大人の奥さん、双子の弟・李謙徳。そして、最愛の娘・香瑩の１３年間・・・。陳侍従長の玄武部隊によって、張の走狗（そうく）だった趙チーフ等は消された（？）のが、無念の死を遂げた２人と、阿香としての『失われた１３年間』への、せめてもの『手向け』になったのでしょうかね。一先ず、青龍の叛乱編は終息した、といった感じでしょうか。愈ゝ先が楽しみです！　※斃れる・・・たおれる、と読む。悪事をはたらいた者が死ぬ事をそういう。

### [5476] 葵（おばかな訂正…☆）	2002.01.30 WED 21:41:02　
	
　すみません…なんか勘違いしちゃってた☆「死に急ぐんじゃねぇ…」のセリフのトコロ、まったく意味不明でしたね。（恥）

　

### [5475] 葵	2002.01.30 WED 21:37:50　
	
　解禁ですぅ～♪信宏くん、かっくいいじゃん♪頭も冴えてるし…なにより一途だよねぇ…。李大人、娘を腕に抱いた感じはいかがでしょうか。もう彼女を普通の娘には戻せないけど、しっかりと「親の愛」ってものを伝えてあげて欲しいな。　
　
　そして「死に急ぐんじゃねぇ！自分の命を彼女にもらったんなら、残される者のことを考えろ！」と言ったリョウ。そのセリフってもしかして…香亡き後、海ちゃんから言われたんじゃないのかな…なんて思っちゃいました。（そしたら…パクリ？！）「カッコよく死ぬより、無様でも生き抜くことを考えろ！」…このセリフは、今のリョウちゃんのポリシーかな。（その真下のコマの信宏が、リョウちゃんに似てると思ったのは私だけ？）

　北条せんせの特集後編、まだ見てなかった…！これから見ます、すみません☆（恥）

＞よしきさま［５４７４］
　原画展行かれたんですか？よかったですよねぇ～♪あの狭い踊り場に、じぃ～っとたたずんでいた私です…☆

### [5474] よしき	2002.01.30 WED 21:09:02　
	
こんばんはー！たまにしかカキコしないよしきと申す者です。＾＾；

昨日のことですが、吉祥寺行って先生の原画見ました！
うああ、綺麗な線でさすがプロ～って感じでした。
踊り場の目立つ所だったので長居はできませんでしたが…＾＾；
なんとか見れてよかったです！

今週の先生の特集の後編で、「他の漫画家はライバルじゃなくってお祭り仲間」みたいなメッセージに感動しました。
踏みつぶすじゃなくて一緒に楽しめれば前向きな仕事もできるんですよね。

あー、なんか言ってすみません。（笑）
ＧＨに本名を伝えるって、どうするんでしょうね？
（「なんで知ってんだ！」て話になりますよね？（笑））

昨天的事，我看了吉祥寺行老师的原画!
嗯，漂亮的线条不愧是专业人士。
因为是在平台很显眼的地方，所以不能久留…^ ^;
能看到真是太好了!

这周老师的特辑的后篇中，“其他漫画家不是竞争对手，而是节日伙伴”这样的留言让我很感动。
如果不是践踏，而是一起享受，就能做积极的工作。


### [5473] 玉井真矢	2002.01.30 WED 20:44:07　
	
[5472]の付けたし
今総集編を見ていたんだけど開いているページは１２７ページみたいですね。（今週号３３ページ２コマ目参照）

### [5472] 玉井真矢	2002.01.30 WED 20:17:01　
	
[5468]無言のパンダ様
信宏が銃を隠していたのは正確には｢エンジェル・ハート総集編①」だと思いますよ！裏も同じだし。
ただ日付だけは違ったけど・・・
｢阿香｣という呼び方。
阿というのは日本語でちゃんと言う意味なのですね。
とても気に入りました。


### [5471] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.01.30 WED 20:16:10　
	
あっ、「リョウはそんな気持ちでこの名前を・・・」は「どんな気持ちで」の間違いでした（汗）

### [5470] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.01.30 WED 20:09:23　
	
　解禁ですね～。
　「無様でも生き抜くことを考えろ！」このセリフで、やっぱりリョウは絶対死に急いだりしない！って確信してしまいました。信宏くんも、大切な人のためにも、何が何でも生き抜こうねっ。
　阿香、か・・・リョウはそんな気持ちでこの名前を呼ぶのだろう。信宏の前だから明るくふるまってるけど、・・・思い出さないわけないよね。「かわいい名だろ♪」てのが、なんか香の名前がかわいい、って言ってるみたいで、ちょっと照れちゃいました^.^　リョウはこれからも、阿香って呼ぶのかなぁ。なんかフクザツ。
　李兄・・・やっと香瑩を抱きしめられて、とりあえずは、今は、よかったね、っていいたい気分です。このまま、何も言わずに娘を残して姿を消すのかな・・・リョウと信宏が屋上に戻ったときにはもう、李大人はそこにはいなかったりして、なんて思ってしまいました。
　信宏が持ってたバンチ・・・日付を見ると、これって創刊前じゃぁ^^;　わざとでしょうね、たぶん。

　漫画家のかたち、「漫画家として一生やっていこう」という言葉がすごく嬉しかったです。これからもずっと、北条作品が読めるんですもんね♪　いっぱいいっぱい作品に逢えるように、北条さんには元気で長生きしてほしいです♪
　「Ａ・Ｈは今までの集大成」、てことは、連載はまだまだ続くって思っていいんですよね！？　集大成がこんなにあっけなく終わるはずないもの！

＞［5456］ＵＭＩさま
　あ、そうでしたか・・・すみません、おせっかいなことしちゃって。見つかるといいですね～、エピソード１。

　ＴＤＬ、１０月に行ったんだけど、気付かなかった・・・欲しかったなぁ、パイソン型キーホルダー。

漫画家のカタチ中“作为漫画家一辈子”这句话让我非常高兴。今后也会一直读北条的作品的。为了能看到更多更多的作品，希望北条先生健康长寿。  
“AH是至今为止的集大成者”，也就是说，连载还可以继续下去吧!?集大成不可能这么轻易地结束!


### [5469] mei	2002.01.30 WED 18:35:15　
	
[5466] 無言のパンダ様
横レスで失礼いたします^^;
TDL→Tokyo Disney Land(東京ディズニーランド)です^^;
ちなみに、去年オープンした東京ディズニーシーがTDSになります♪

### [5468] 無言のパンダ	2002.01.30 WED 18:33:10　
	
こんばんわ・・・☆かな？外はまだ少し明るいけど。
少しずつ日が長くなってるんですね(^_^)

今日は開店まもない時間に近くの本屋さんに行ったのですが、なぜかバンチが２冊しかなかった！水曜組なのに何故？

「今週のＡＨ」
決着をつけたのがリョウの放った銃弾だった・・・！というのが、なんとも嬉しかったですね。
安心して眠るＧＨに悲しい報せを届けることなく済んで、本当によかった。信宏の「貴様は俺の手で葬るっ！！」という気持ちはわかるけど、彼に何かあったら青龍を消滅させたとしても、香瑩には悲しみしか与えないでしょう。
「カッコよく死ぬことより無様でも生き抜くことを考えろ！」
リョウのこの言葉、これからも忘れないで欲しいです。
それにしても青龍の張の行状、許せないですねー。
最期は彼にお似合いのブザマな死に様だったけど・・・。
ところで信宏が銃を隠していた「バンチ」は、どこで手に入れたのでしょう？（・・・で、いつの？笑）
さて「戦争編」が終わって、これからの展開はどうなるのでしょうか。北条先生がご自分の「集大成」とおっしゃってるくらいだから、まだまだこれから新しい物語が続いていくんでしょうね？
来週号の予告にも「昏睡している香瑩と香の想いが重なり合う！」とあるし・・・。期待しています♪

ではまた。(^_^)/~

“本周的AH。”  
了结了的是獠放出的子弹···!这让我非常高兴。
没有把悲伤的消息传达给安心睡觉的GH，真是太好了。信宏的“我要亲手埋葬你! !”这样的心情我能理解，但如果他有什么事的话，就算消灭了青龙，也只会给香莹带来悲伤。
“比起潇洒地死去，更应该考虑如何笨拙地活下去!”
我希望你今后也不要忘记亮的这句话。
即便如此，青龙张的行为也不可饶恕。
虽然最后是适合他的笨拙的死样···。
话说回来，信宏藏枪的“bunch”是从哪里弄来的呢?(那是什么时候的?笑)
现在"战争篇"结束了，今后会发生什么呢？ 既然北条老师称其为"集大成之作"，那么可能还会有更多新的故事，不是吗？
下周号的预告中也有“昏睡的香莹和香的思念重叠!”因为……。我很期待♪

### [5467] アホ鴉にアホとんぼ	2002.01.30 WED 16:13:22　
	
グラスハート。念願のシティハンターネタで嬉しいのですがとしつきとは恐ろしいものです。
　微妙に顔が違うんですね。どうしてもファミリーコンポにかぶってしまいます。（＾＾；
　それって俺だけなんでしょうか？

### [5466] 無言のパンダ	2002.01.30 WED 12:42:06　
	
＞海里様（５４５３）
ＴＤＬって、なあに？（ごめんね無知で(~_~;)）
ちゃんちゃん様と同じく（？）おせぇてくらさぁい！

### [5465] mei	2002.01.30 WED 04:00:51　
	
レス下さった方ありがとうございます。

なんかTMネタが出てますね^^;僕も便乗しちゃっていいですか？
僕はTM NETWORKの頃はかなりはまってた一人です^^;
(その後ビジュアル系に興味を持ってしまったのでTMNの頃はあんまり聞いてなかったんですが^^;)
結構はまってたのは事実で、実家の押入れの中にはCAROLの時の非売品のアニメのビデオなんかも眠ってたりします。
一番好きなのはやっぱりCAROLでした♪

北条先生の作品も9割以上は読んでると思います^^
作品紹介の中には載ってないですけどSPLASH!って短編作品連載が結構好きなんですよ。
SUPER JUMPで毎回カラーで連載されてたんですけど毎回ウルウルしながら読んでいた記憶があります^^;
実家に戻ればきっとコミック(というかイラスト集みたいなやつ^^;)も眠ってると思うんですが、当分戻る予定もなく・・・調べてみたらほとんど入手不可のようで^^;

なんか文章まとめるのが下手なのでちんぷんかんぷんな文章になってるかもしれないですが皆さんこれからもよろしくお願いしますm(..)m
二回目のカキコでまだ緊張してる(爆)meiでした^^;

### [5464] ちゃんちゃん	2002.01.30 WED 03:12:46　
	
ダウンドードってなんじゃあ！！

### [5463] ちゃんちゃん	2002.01.30 WED 03:10:53　
	
♪あし～～～～もとにぃ～～～～～
　　　からみ～～～～つく～～～～～～

ところで・・・・・「突然：suddenly」って平仮名にするとみなさん何て書きます？？
さでゅんりー？さどぅんりー？さでぅんりー？さぢゅんりー？
アーチェリー？マシェーリー？
シェーン？シェーーーン！カムバーーーッック！！
・・・・（にやり）アイルびーバーック　ダダッダッダダ　ダダッダッダダ

こないだ「リトルショップオブホラーズ」という映画を久しぶりに観てミュージカルなんですが、そんなかの
「suddenly　シーモア」っていう曲を（大好きなのだ）着メロにしたかったけど
検索するときひらがなでいれるの何て入れたらいいかまよっちゃったんですよね～～
結局映画名でいれたけど全サイトみてどっこも入ってなかったですけどね（涙）

*rose*さま（5399）
はじめまして（＾＾）
着メロって同和音数でもグレードアップってするもんなんですか？？
私も去年の10月か11月くらいにＣＨ関連の曲をいくつかダウンドードしてあるんですが同じサイトで同じ曲が変わっている？？
それならば早速やり直さねば！！

海里さま
パイソン型のキーホルダー・・・・・・・TDLに売ってるんですか？？
ＴＤＬってあのＴＤＬ？？？
いのししブキー！と牛モー！にはさまれた干支ちゃんの
ワンダーランド？？
なんか私間違えてマウス？
ＴうきょうＤこんじょうＬぼらとりー？？？
ＴってもＤいすきＬんらら～～ん？？？
ＴにかくＤいすきＬぶちゅっちゅ？？？
おせぇてくらさぁい



### [5462] ひろ	2002.01.30 WED 01:36:08　
	
はじめまして。北条先生。
今回の「Ａｎｇｅｌ　Ｈｅａｒｔ」も、毎週、楽しく読まさせていただいております。
「キャッツ　アイ」、「ＣＩＴＹ　ＨＵＮＴＥＲ」等、北条先生の作品はとても読みやすく、ついつい漫画の中へ入り込んでしまいそうになります。線がはっきりしていて、絵にノイズがないのがとても気に入っていますが、緊迫したストーリーの中にも、見え隠れするキャラクターの愛情、心のぬくもりが、さらに私を魅了しているようにも思えてきます。
最近、コミックバンチで、北条先生のお顔を拝見させていただきました。予想と違って渋いスね。
これからも、引き続き胸ドキの展開を期待しています。

### [5461] 琴梨	2002.01.30 WED 00:43:49　
	
こんばんは。琴梨です。

ＴＭネタです。

＞*ｒｏｓｅ*様　［５４５０］はじめ皆々様。
　私と同じ想いの方がいらっしゃるのはとても嬉しいですっ！　ＣＤは全部、もちろん「ＧＲＯＯＶＥ　ＧＥＡＲ」も、ビデオも持ってます。（「キャロルグラフティ」、写真集「あの夏を忘れない」等々もまだ持ってます。）　　「カモン・ファンクス」、「オールナイト・ニッポン」ＴＢＳラジオの岸谷五郎ちゃんのラジオ「ウツとキネくん？」「ＴＭＮユナイテッド」そして、終了宣言…私もテープありますよ（笑）
　何かと思い入れの多い曲が多いですが、「１９７４」、「ドラゴン・ザ・フェスティバル」、「オールライト・オールナイト」そして「タイムマシン」を前回のツアーで聴けたときは涙ウルウルでした。
　ＴＭと出会い１６年、そしてＣＨと共に大きくなり、今でもＴＭに興味を持ってくれる人達がいるなんて素敵なことです。去年は「ＣＡＲＯＬ」（「Ｓｔｉｌｌ　Ｌｏｖｅ　Ｈｅｒ」が入っています）がとうとう、トータルセールス１００万枚を超えたと木根さんが言っていたのを聞きました。ＡＨのおかげもあるかもしれませんね。
　ＴＭを語りだすときりがないのでこの辺で失礼します。

